一萬蚊唔會令死者復生

手足被姦、被殺、被捕
一隻警犬都未死
沈冤未雪

死者倘不埋在活人心中，那就真死掉了。

魯迅 〈空談〉